陳健波財委會硬推「主席指引」阻拉布 泛民斥挑釁不排除「反枱」

陳健波財委會硬推「主席指引」阻拉布 泛民斥挑釁不排除「反枱」

即時要聞

2017-10-17 12:32:56 HKT

財委會主席陳健波今日舉行其主席指引閉門交流會，有約20名議員出席，但全為建制派。民主派在議會結束前就回應交流會。

民主派會議召集人莫乃光表示，陳健波挑釁地在昨日才提供交流會的文件，又邀請建制派議員出席，不知道陳想誠意解釋其指引，還是刻意找建制派幫忙圍攻民主派？加上陳早已表明會一意孤行推出引指，故民主派議員全部都杯葛會議。莫續指，既然陳執意推出指引，民主派亦不排除日後在財委會上「反佢枱」，形容現時「敵對氣氛好濃厚」。

無政黨朱凱廸指，會否以司法途徑挑戰陳的指引仍言之尚早，但民主派會先發表聯合立場書，要求陳作出回應。

不足一小時的交流會結後，民建聯、工聯會、經民聯等建制派議員一同現身表示力挺陳健波的主席指引。

民建聯主席李慧琼表示，對民主派沒有參加會議感到遺憾，令雙方溝通機會減少。她又讚揚指引能有效減少議員濫用財委會議事程序、增加濫用的成本，強調修改財委會議事程序是很多市民的要求，而有關修改亦是按程序進行。

陳健波表示交流會進行得很暢順，澄清其指引不是先例，過往的財委會主席都做過，只是他的做法更加透明。他也對民主派沒有出席會議應到失望。

對於民主派表明會「反枱」，陳健波揚言「（民主派）夠膽喺度搞，真真正正表現政治凌駕民生」，「如果佢夠膽嚟搞，我勇敢面對」，又質疑民主派根本沒有實質理據反對他的指引。他亦提到，其指引中有關減少縮短表決鐘議案的辯論時間的部份會在本週財委會實施、而將數節會議視為一次會議的部份則在下週實行。
<蘋果>

有時都唔知俾咩反應好
又唔想同五毛一齊笑......

好想知班販民狗可以點反檯

聽住先

今天我～～～

邊個衝邊個係鬼

不排除

到時林奠一擺條乜乜撥款，班飯民就會淆晒底話基於民生議題唔反檯住

今日係香港民主最黑暗嘅一日

當初設政治篩選入閘時唔"反枱"?

有時真係忍唔住笑

有冇諗過依家咁硬推反而增加左飯民被逼害既政治本錢？

可以參考下城大反枱

佢有幾多本錢有咩用姐，仲係咩都唔敢做

講白d
而家中共真係唔驚

到時咪又係過, 之後記者會又話中計

幾十年都係呢D橋, 霞姐D飯都派完好耐

我係佢地，就乜都唔做，會都唔開。將時間直接落街同市民溝通，講解大白象工程開資駛費。

反正港共以賣港為榮，好快就會賴屎攪大獲野，將時間精神開炮屌佢地重實際。

你而家hea鳩我呀？

加咗人工先反啦好唔好？

反枱既機會過撚哂

太暴力不了

佢地不外乎離塲抗議呢招，至多咪係立會外一齊整爛個黑色紙皮箱話人地黑箱作業

販民話反枱喎

一係大叫可恥等人趕出場 一係星期日集下會

今次就要靠虫泰